"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[388],{3388:(n,h,t)=>{t.r(h),t.d(h,{gramma:()=>i});const i=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the verbs in the blankets.</b></p>",question:"When I ________________ (see) you tomorrow, I ________________\n          (tell) you my news.\n                    ",options:[],answer:"see; will tell",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i\n          ti\u1ebfp nhau (trong t\u01b0\u01a1ng lai).<br/>        \n          - Trong c\xe2u c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201ctomorrow\u201d mang \xfd ch\u1ec9 t\u01b0\u01a1ng lai n\xean ta d\xf9ng\n          c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>        \n          T\u1ea1m d\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn g\u1eb7p b\u1ea1n v\xe0o ng\xe0y mai, t\xf4i s\u1ebd n\xf3i cho b\u1ea1n tin t\u1ee9c m\u1edbi c\u1ee7a\n          t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"By the end of the month the estate agent________________ (sell) twenty houses.\n                    ",options:[],answer:"will have sold",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cby\u201d: by + tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai\n          =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh; \u201cthe end of month\u201d: cu\u1ed1i th\xe1ng n\xe0y l\xe0 \u201cm\u1ed1c th\u1eddi gian trong t\u01b0\u01a1ng lai\u201d.   <br/>     \n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: V\xe0o cu\u1ed1i th\xe1ng n\xe0y ng\u01b0\u1eddi kinh doanh b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n s\u1ebd b\xe1n 20 ng\xf4i nh\xe0."},{id:41,extra:"",question:"When I ________________ (wait) for the bus, I saw my close friend.\n                    ",options:[],answer:"was waiting",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra\n          th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o (trong qu\xe1 kh\u1ee9), ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).   <br/>      \n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.        <br/> \n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111ang ch\u1edd xe bu\xfdt, t\xf4i \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y b\u1ea1n th\xe2n c\u1ee7a t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:" She ________________ (study) English since she ________________ (be) four years old.\n                    ",options:[],answer:"has studied; was",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201csince\u201d, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i\n          ho\xe0n th\xe0nh) since S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).        <br/>\n          \u2013T\u1ea1m d\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 h\u1ecdc ti\u1ebfng anh t\u1eeb khi c\xf4 \u1ea5y b\u1ed1n tu\u1ed5i."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (study) while they are going out.\n                    ",options:[],answer:"are studying",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang h\u1ecdc b\xe0i trong khi h\u1ecd \u0111ang \u0111i ch\u01a1i.  <br/>      \n          =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra song song \u0111\u1ed3ng th\u1eddi v\u1edbi nhau ta chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n\n           =&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian \u0111ang\n          chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"As soon as we________________ (get) there, we ________________ (phone) for a taxi.\n                    ",options:[],answer:"get; will phone",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: As soon as + S +\n          V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>\n          D\u1ecbch: Ngay khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn \u0111\xf3, ch\xfang t\xf4i s\u1ebd g\u1ecdi m\u1ed9t chi\u1ebfc t\u1eafc xi."},{id:41,extra:"",question:"He ________________ (see) 10 mice when he ________________ (come) into the room.\n                    ",options:[],answer:"saw; came",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i\n          ti\u1ebfp nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n). <br/>\n           Hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau: b\u01b0\u1edbc v\xe0o ph\xf2ng =&gt; nh\xecn th\u1ea5y m\u01b0\u1eddi con\n          chu\u1ed9t.<br/>D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y m\u01b0\u1eddi con chu\u1ed9t khi anh \u1ea5y b\u01b0\u1edbc v\xe0o ph\xf2ng."},{id:41,extra:"",question:"We went home when we ________________ (finish) our work.\n                    ",options:[],answer:"had finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0y x\u1ea3y ra\n          xong m\u1edbi \u0111\u1ebfn h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).   <br/>     \n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia\n          th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. =&gt; V\xec theo ng\u1eef c\u1ea3nh, ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i m\u1edbi v\u1ec1 nh\xe0. <br/>       \n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd v\u1ec1 nh\xe0 khi ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"When I was going to the door, the phone ________________ (ring).\n                    ",options:[],answer:"rang",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra\n          th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o  (trong qu\xe1 kh\u1ee9), ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n), S + V\n          (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n           V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec\n          qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n           \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: Khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn c\u1eeda, \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i \u0111\xe3 reo."},{id:41,extra:"",question:"I will go to the library before I ________________ (do) the shopping.\n                    ",options:[],answer:"do",rewrite:"",explanation:"- D\u1ecbch ngh\u0129a:T\xf4i s\u1ebd \u0111i \u0111\u1ebfn th\u01b0 vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i \u0111i mua s\u1eafm.  <br/>      \n          =&gt; C\u1ea3 2 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111i \u0111\u1ebfn th\u01b0 vi\u1ec7n\u201d v\xe0 \u201c\u0111i mua s\u1eafm\u201d \u0111\u1ec1u l\xe0 nh\u1eefng\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai.       <br/> \n          Ta c\xf3 quy t\u1eafc:  Sau m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n)  =&gt; di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng lai"},{id:41,extra:"",question:"At this time last night, I ____________ (learn) while my father _____________ (watch)\n                    ",options:[],answer:"was learning; was watching",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cat this time\u201d: At this time + th\u1eddi gian\n          trong qu\xe1 kh\u1ee9 =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n; \u201clast night\u201d: t\u1ed1i qua l\xe0 \u201cm\u1ed1c th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9\u201d.   <br/>\n          \u2013T\u1ea1m d\u1ecbch: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y t\u1ed1i qua, t\xf4i \u0111ang h\u1ecdc b\xe0i trong khi b\u1ed1 c\u1ee7a t\xf4i \u0111ang\n          xem TV."},{id:41,extra:"",question:" He ________________ (watch) TV when I come to see him.\n                    ",options:[],answer:"will be watching",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra c\xf3\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o (trong t\u01b0\u01a1ng lai), ta d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac: When + S (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng\n          lai ti\u1ebfp di\u1ec5n).<br/> T\u1ea1m d\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn g\u1eb7p anh \u1ea5y, th\xec anh \u1ea5y s\u1ebd \u0111ang xem TV."},{id:41,extra:"",question:"He ___________ (live) in New York for 4 years before he ___________ (move) to New York.\n                    ",options:[],answer:"had lived; moved",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cbefore\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc\n          m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac:  Before S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).<br/>\n          \u2013T\u1ea1m d\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 s\u1ed1ng \u1edf New York \u0111\u01b0\u1ee3c 4 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi anh \u1ea5y r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (send) a report as soon as we ________________ (finish) our work.\n                    ",options:[],answer:"will send; have finished",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cas soon as\u201d, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: As soon as +\n          S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>        \n         T\u1ea1m d\u1ecbch : Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd g\u1eedi b\xe1o c\xe1o ngay sau khi ch\xfang t\xf4i ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c\n          c\u1ee7a m\xecnh.<br/>will send; have finished/finish"},{id:41,extra:"",question:" We ________________ (wait) here until the rain ________________ (stop).\n                    ",options:[],answer:"will wait; stops",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (t\u01b0\u01a1ng lai\n          \u0111\u01a1n) until S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).<br/>\n          \u0110\xe1p \xe1n: will wait - stops/ has stopped.<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch : Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd ch\u1edd cho \u0111\u1ebfn khi tr\u1eddi d\u1eebng m\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:"He will go home as soon as he ________________ (finish) his work.\n                    ",options:[],answer:"has finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: As soon as + S +\n          V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).   <br/>     \n          - V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cas soon as\u201d chia t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia\n          th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh.   <br/>     \n          =&gt; Do \u201cfinish\u201d b\u1ea3n th\xe2n \u0111\xe3 mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 ho\xe0n th\xe0nh n\xean ta \u01b0u\n          ti\xean chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh<br/>        \n        T\u1ea1m d\u1ecbch: Anh ta s\u1ebd v\u1ec1 nh\xe0 ngay khi anh ta ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:" At 11:30 tomorrow, we ________________ (have) lunch in our friend\u2019s house.\n                    ",options:[],answer:"will be having",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: At + gi\u1edd + th\u1eddi\n          gian trong t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch : V\xe0o l\xfac 11 gi\u1edd 30 ng\xe0y mai, khi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn t\xf4i s\u1ebd \u0111ang \u0103n tr\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:"His health has improved since he ________________ (return) from the hills.\n                    ",options:[],answer:"returned",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i\n          ho\xe0n th\xe0nh) since S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>        \n          T\u1ea1m d\u1ecbch:  S\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n t\u1eeb khi anh \u1ea5y tr\u1edf l\u1ea1i v\xf9ng \u0111\u1ed3i\n          n\xfai."},{id:41,extra:"",question:"The Chinese ______________ (make) spaghetti dishes for a long time  before Marco Polo  ______________ (bring) it back to Italy.\n                    ",options:[],answer:"had been making; brought",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cbefore\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau\n          m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: Before S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh). (C\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n        \n          th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh).   <br/>     \n          \u2013\u0110\xe1p \xe1n: had been making/had made \u2013 brought.<br/>        \n          \u2013T\u1ea1m d\u1ecbch:Ng\u01b0\u1eddi Trung Qu\u1ed1c \u0111\xe3 l\xe0m ra m\xec \xdd tr\u01b0\u1edbc khi Marco Polo mang n\xf3 tr\u1edf l\u1ea1i  \xdd."},{id:41,extra:"",question:"It is the first time he ________________ (drive) a car.\n                    ",options:[],answer:"has driven",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: It is the first\n          time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch: \u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean anh \u1ea5y l\xe1i m\u1ed9t chi\u1ebfc xe."},{id:41,extra:"",question:"I understand you ___________________(have) an unpleasant experience at\n          the weekend. What exactly _________________(happen)?\n                ",options:[],answer:"had; happened",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0\n          \u0111\xe3 ch\u1ea5m d\u1ee9t trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch : T\xf4i hi\u1ec3u b\u1ea1n \u0111\xe3 c\xf3 m\u1ed9t tr\u1ea3i nghi\u1ec7m kh\xf3 ch\u1ecbu v\xe0o cu\u1ed1i tu\u1ea7n. Ch\xednh x\xe1c\n          th\xec \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\u1eady?"},{id:41,extra:"",question:"\u201cGood night. It __________ (be) nice to meet you,\u201d he __________(say)\n          and __________(go) off to his car.\n                ",options:[],answer:"has been; said; went",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 nh\u01b0ng kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn x\u1ea3y ra khi n\xe0o.<br/>\n          C\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 \u0111\u01a1n: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean ti\u1ebfp trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n        T\u1ea1m d\u1ecbch : \u201cCh\xfac ng\u1ee7 ngon. Th\u1eadt vui v\xec \u0111\xe3 g\u1eb7p b\u1ea1n,\u201d \u201canh \u1ea5y n\xf3i v\xe0 \u0111i ra xe c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"I will graduate in June. I will see you in July. By the time I _______________ (see) you, I ________________ (graduate).\n                ",options:[],answer:"see; will have graduated",rewrite:"",explanation:"\u2013 Ta c\xf3 c\xf4ng th\u1ee9c: By the time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch : T\u1edb s\u1ebd t\u1ed1t nghi\u1ec7p v\xe0o th\xe1ng s\xe1u. T\u1edb s\u1ebd g\u1eb7p c\u1eadu v\xe0o th\xe1ng b\u1ea3y. V\xe0o\n          th\u1eddi \u0111i\u1ec3m t\u1edb g\u1eb7p c\u1eadu, t\u1edb \u0111\xe3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (already finish) that work by the time you get back.\n                ",options:[],answer:"will have already finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: By the time S + V\n          (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai  ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cby the time\u201d chia t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec\n          t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.<br/>\n            T\u1ea1m d\u1ecbch: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m b\u1ea1n quay tr\u1edf l\u1ea1i, t\xf4i s\u1ebd \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c \u0111\xf3 r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"When I arrived at the meeting, the first speaker just________________ (finish) speaking and the audience were clapping.\n                ",options:[],answer:"had just finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:  <br/>     \n          When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh) (di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra xong m\u1edbi t\u1edbi h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n          ho\xe0n th\xe0nh.  =&gt; V\xec theo ng\u1eef c\u1ea3nh, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u2018\u2019t\xf4i \u0111\u1ebfn\u2019\u2019 x\u1ea3y ra sau h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          \u201cm\u1edbi k\u1ebft th\xfac ph\u1ea7n n\xf3i\u201d.    <br/> \n          D\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c h\u1ecdp, ng\u01b0\u1eddi ph\xe1t bi\u1ec3u \u0111\u1ea7u ti\xean v\u1eeba m\u1edbi k\u1ebft th\xfac ph\u1ea7n\n          n\xf3i v\xe0 kh\xe1n gi\u1ea3 \u0111ang v\u1ed7 tay."},{id:41,extra:"",question:" The traffic was very heavy. By the time I ________________ (get) to Mary\u2019s party, everyone ________________ (already arrive).\n                ",options:[],answer:"got; had already arrived",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: By the time + S +\n          V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9  ho\xe0n th\xe0nh). <br/>       \n          T\u1ea1m d\u1ecbch: Giao th\xf4ng r\u1ea5t \u0111\xf4ng \u0111\xfac. V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m t\xf4i \u0111\u1ebfn b\u1eefa ti\u1ec7c c\u1ee7a Mary, m\u1ecdi\n          ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"\u201cYou ____________ (find) the key which you ______________(lose) yesterday?\u201d \u201cYes. I ________________(find) it in the pocket of my other coat.\u201d\n                ",options:[],answer:"have you found; lost; found",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u, c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh:\n          H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh cho t\u1edbi th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i m\xe0 kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp t\u1edbi n\xf3 x\u1ea3y ra khi n\xe0o.<br/>\n        \n          =&gt; find =&gt; have found<br/>\n        \n          - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian \u201cyesterday\u201d n\xean v\u1ebf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1\n          quan h\u1ec7 ph\u1ea3i chia \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n:<br/>\n        \n          lose =&gt; lost<br/>\n        \n          - H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cfind\u201d \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9 n\xean:<br/>\n        \n          find =&gt; found<br/>\n        \n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: B\u1ea1n \u0111\xe3 t\xecm th\u1ea5y ch\xeca kh\xf3a b\u1ea1n \u0111\xe3 l\xe0m m\u1ea5t t\u1ed1i qua ch\u01b0a? \u201cR\u1ed3i, t\xf4i \u0111\xe3\n        \n          t\xecm th\u1ea5y n\xf3 \u1edf trong t\xfai \xe1o kho\xe1c c\u1ee7a t\xf4i.\u201d\n        "},{id:41,extra:"",question:"Tomorrow I\u2019m going to leave for home. When I _______________ (arrive)\n          at the airport, Mary _______________ (wait) for me.\n                ",options:[],answer:"arrive; will be waiting",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:     <br/>   \n          When S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n) (C\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh).<br/>        \n          T\u1ea1m d\u1ecbch: Ng\xe0y mai t\xf4i s\u1ebd r\u1eddi nh\xe0. Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn s\xe2n bay, Mary s\u1ebd \u0111ang ch\u1edd t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"Sarah has lost passport again. It is the second time this ________________ (happen).\n                ",options:[],answer:"has happened",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: It is the\n          first/second/third time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n        \n          th\xe0nh).<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch: Sarah l\u1ea1i m\u1ea5t h\u1ed9 chi\u1ebfu n\u1eefa. \u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u0111i\u1ec1u n\xe0y \u0111\xe3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"When the alarm rang, Jack ________________ (jump) out of bed quickly.\n                ",options:[],answer:"jumped",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>        \n          =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9   <br/>     \n          T\u1ea1m d\u1ecbch: Khi chu\xf4ng reo, Jack nhanh ch\xf3ng b\u1eadt d\u1eady ra kh\u1ecfi gi\u01b0\u1eddng."},{id:41,extra:"",question:" It\u2019s no use getting impatient. The plane ______________ (not arrive)\n          until the weather  _____________(clear) up.\n                ",options:[],answer:"won\u2019t arrive; clears",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n) +\n          until S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          T\u1ea1m d\u1ecbch:  Kh\xf4ng l\xe0m sao ph\u1ea3i m\u1ea5t ki\xean nh\u1eabn th\u1ebf. M\xe1y bay s\u1ebd kh\xf4ng t\u1edbi cho \u0111\u1ebfn khi\n          th\u1eddi ti\u1ebft c\u1ea3i thi\u1ec7n h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"John and I ____________ (study) at the same school and we  ___________(be) great friends ever since.\n                ",options:[],answer:"have been; studied",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cever since\u201d ta chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh.      <br/>  \n          T\u1ea1m d\u1ecbch: John v\xe0 t\xf4i h\u1ecdc c\xf9ng tr\u01b0\u1eddng v\xe0 l\xe0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n t\u1ed1t k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\xf3 \u0111\u1ebfn  nay."},{id:41,extra:"",question:" Don\u2019t wait up for me. I can\u2019t tell when I ______________(be) back.\n                ",options:[],answer:"will be",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: Kh\xf4ng ph\u1ea3i \u0111\u1ee3i t\xf4i \u0111\xe2u. T\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 n\xf3i khi n\xe0o t\xf4i s\u1ebd quay l\u1ea1i.<br/>        \n          =&gt; L\u01b0u \xfd l\xe0 \u1edf \u0111\xe2y c\xf3 \u201cwhen\u201d nh\u01b0ng ta d\xf9ng t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n \u201cwill be\u201d,\n          v\xec n\xf3 l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 danh t\u1eeb, kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian."},{id:41,extra:"",question:"Here you are! What you ___________(do) here at this time of night?\n                ",options:[],answer:"are you doing",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u: at this time of night =&gt; ng\u1eef c\u1ea3nh \u1edf th\xec hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i<br/>\n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: \u0110\xe2y n\xe0y! B\u1ea1n \u0111ang l\xe0m g\xec \u1edf \u0111\xe2y v\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y c\u1ee7a \u0111\xeam\n          th\u1ebf?"},{id:41,extra:"",question:"Good-bye, Ned. I never ____________(forget) you. I _____________(miss)\n          you more than anyone I ever_____________ (know) in my life.\n                ",options:[],answer:" will never forget; will miss; have ever known",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u.<br/> \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: T\u1ea1m bi\u1ec7t, Ned. T\xf4i s\u1ebd kh\xf4ng bao gi\u1edd qu\xean b\u1ea1n \u0111\xe2u. T\xf4i s\u1ebd\n          nh\u1edb b\u1ea1n nhi\u1ec1u h\u01a1n b\u1ea5t c\u1ee9 ai t\xf4i \u0111\xe3 t\u1eebng bi\u1ebft trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"The secretary_____________ (type) all the documents long before the manager comes.\n                ",options:[],answer:"will have typed",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 theo c\u1ea5u tr\xfac: Before + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng\n          lai ho\xe0n th\xe0nh).<br/>\n          T\u1ea1m d\u1ecbch: Th\u01b0 k\xed s\u1ebd \u0111\xe1nh m\xe1y t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c t\xe0i li\u1ec7u xong tr\u01b0\u1edbc khi ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\xed\n          \u0111\u1ebfn."},{id:41,extra:"",question:"You see, I ____________(do) this kind of thing for the last 30 years.\n                ",options:[],answer:"have done",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh:\n          for + kho\u1ea3ng th\u1eddi gian.\n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n: have done/have been doing.\n          <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:B\u1ea1n th\u1ea5y \u0111\u1ea5y, t\xf4i \u0111\xe3 l\xe0m c\xf4ng vi\u1ec7c n\xe0y trong su\u1ed1t 30 n\u0103m r\u1ed3i.        \n          <br/>* L\u01b0u \xfd: Khi ng\u01b0\u1eddi ta mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng =&gt; d\xf9ng\n          th\xec ho\xe0n th\xe0nh        \n          <br/>Khi ng\u01b0\u1eddi ta mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh qu\xe1 tr\xecnh c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng =&gt; d\xf9ng th\xec\n          ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"When we ____________(get) to the restaurant, we _____________(find)\n          that nobody _____________(remember) to reserve a table.\n                ",options:[],answer:"got; found; had remembered",rewrite:"",explanation:"Khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn nh\xe0 h\xe0ng, ch\xfang t\xf4i th\u1ea5y r\u1eb1ng kh\xf4ng ai nh\u1edb \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc b\xe0n.<br/>        \n          Gi\u1ea3i th\xedch:<br/>        \n          - \u0111\u1ebfn nh\xe0 h\xe0ng r\u1ed3i m\u1edbi th\u1ea5y<br/>\n          =&gt; h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n<br/>        \n          - th\u1ea5y r\u1eb1ng kh\xf4ng ai nh\u1edb \u0111\u1eb7t b\xe0n tr\u01b0\u1edbc =&gt;  h\xe0nh \u0111\u1ed9ng  ph\u1ea3i nh\u1edb \u0111\u1eb7t b\xe0n  x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng  th\u1ea5y <br/>        \n          =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"I could tell at a glance that the pile of letters on my desk  ______________(disturb) while I ___________(be) out.\n                ",options:[],answer:"had been disturbed; was",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch: T\xf4i c\xf3 th\u1ec3 n\xf3i r\u1eb1ng trong nh\xe1y m\u1eaft \u0111\u1ed1ng th\u01b0 tr\xean b\xe0n c\u1ee7a t\xf4i \u0111\xe3 b\u1ecb x\xe1o\n          tr\u1ed9n trong l\xfac t\xf4i ra ngo\xe0i.    <br/>    \n          - l\xfac m\xe0 t\xf4i th\u1ea5y th\xec \u0111\u1ed1ng th\u01b0 \u0111\xe3 b\u1ecb x\xe1o tr\u1ed9n r\u1ed3i =&gt; vi\u1ec7c \u201cth\u01b0 b\u1ecb\n          x\xe1o tr\u1ed9n\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i th\u1ea5y. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. <br/>       \n          - Vi\u1ec7c \u0111\u1ed1ng th\u01b0 b\u1ecb x\xe1o tr\u1ed9n x\u1ea3y ra l\xfac t\xf4i ra ngo\xe0i, do \u0111\xf3 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1\n          tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"As soon as she arrived England, she _____________(find) that the\n          language _________(be)  quite different from the English that she _______________(learn) at\n          school.\n                ",options:[],answer:"found; was; had learnt",rewrite:"",explanation:"Ngay khi c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc Anh, c\xf4 \u1ea5y th\u1ea5y r\u1eb1ng ng\xf4n ng\u1eef th\xec kh\xe1 kh\xe1c\n          ti\u1ebfng anh m\xe0 c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3  h\u1ecdc \u1edf tr\u01b0\u1eddng.<br/>        \n          - vi\u1ec7c \u201ch\u1ecdc\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          - \u201cth\u1ea5y n\xf3 kh\xe1c v\u1edbi ti\u1ebfng anh \u0111\xe3 h\u1ecdc \u1edf tr\u01b0\u1eddng\u201d x\u1ea3y ra sau. =&gt; chia\n          th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the best answer to complete each following sentence.</b></p>",question:"The manager ________________ the store before I arrived.\n                ",options:["closed        \n          ","had closed        \n          ","has closed        \n          ","was closed"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: Before S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cbefore\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1\n          kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.        \n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: Ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\xed \u0111\xe3 \u0111\xf3ng c\u1eeda tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i \u0111\u1ebfn."},{id:41,extra:"",question:"When we see Mr. Minh tomorrow, I ________________ him of that\n                ",options:["will remind","remind","have reminded","reminded"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>        \n          When S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).  V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n.<br/>        \n          \u2013T\u1ea1m d\u1ecbch : Ng\xe0y mai khi ch\xfang t\xf4i g\u1eb7p \xf4ng Minh, t\xf4i s\u1ebd nh\u1eafc nh\u1edf \xf4ng \u1ea5y v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:" When I got home I found that water ________________ down the kitchen walls.\n                ",options:["ran        \n          ","was running        \n          ","has run","had been running"],answer:"",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch: Khi t\xf4i v\u1ec1 nh\xe0 t\xf4i th\u1ea5y n\u01b0\u1edbc \u0111ang ch\u1ea3y xu\u1ed1ng t\u01b0\u1eddng nh\xe0 b\u1ebfp.<br/>        \n          =&gt; Ta ch\u1ecdn \u0111\xe1p \xe1n B. Di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cn\u01b0\u1edbc ch\u1ea3y\u201d di\u1ec5n ra t\u1ea1i th\u1eddi\n          \u0111i\u1ec3m n\xf3i \u201cl\xfac m\xe0 t\xf4i v\u1ec1 nh\xe0\u201d. \u1ede \u0111\xe2y,c\xf3 th\u1ec3 ng\u1ea7m hi\u1ec3u vi\u1ec7c n\u01b0\u1edbc ch\u1ea3y \u0111\xe3 x\u1ea3y ra t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i, c\u1ee5 th\u1ec3 t\u1eeb l\xfac\n          n\xe0o kh\xf4ng r\xf5 nh\u01b0ng n\xf3 \u0111\xe3 v\xe0 \u0111ang  di\u1ec5n ra cho \u0111\u1ebfn khi t\xf4i v\u1ec1, v\xe0 t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m t\xf4i v\u1ec1 \u0111\xf3 l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          \u201crun down\u201d c\u1ea7n chia \u0111ang di\u1ec5n ra, n\xean ta chia \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n          =&gt; \u0110\xe1p \xe1n D ch\u01b0a ch\xednh x\xe1c. V\xec d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp\n          di\u1ec5n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 k\xe9o d\xe0i li\xean t\u1ee5c \u0111\u1ebfn m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ho\u1eb7c m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0o \u0111\xf3 trong\n          qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\xf3. T\u1ee9c l\xe0 n\u1ebfu chia theo \u0111\xe1p \xe1n D, ta hi\u1ec3u t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i, l\xfac m\xe0\n          \u201ct\xf4i v\u1ec1\u201d, n\u01b0\u1edbc \u0111\xe3 kh\xf4ng c\xf2n ch\u1ea3y n\u1eefa, nh\u01b0 v\u1eady l\u1ea1i m\xe2u thu\u1eabn v\u1edbi gi\u1ea3 thi\u1ebft l\xe0 "t\xf4i th\u1ea5y n\u01b0\u1edbc \u0111ang ch\u1ea3y\u2019\u2019.<br/>        \n          -&gt; V\xec d\xf9ng \u201cI found\u201d cho th\u1ea5y b\u1ea3n th\xe2n h\u1ecd \u0111\xe3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3\n          \u0111ang di\u1ec5n ra, n\xean l\xfac \u0111\xf3 h\u1ecd m\u1edbi v\u1ec1 th\xec h\u1ecd kh\xf4ng th\u1ec3 n\xe0o \u201cth\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c n\u01b0\u1edbc ch\u1ea3y li\xean t\u1ee5c t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 \u0111\u1ebfn\n          l\xfac h\u1ecd v\u1ec1\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c.<br/>        \n          *Note:N\u1ebfu ng\u1eef c\u1ea3nh l\xe0 nh\u01b0 v\xed d\u1ee5 n\xe0y, ta s\u1ebd chia qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n\n          cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1:<br/>        \n          EX:The water had been running down the kitchen walls and I found that\n          they were still wet.'},{id:41,extra:"",question:"After he _____________ his English course, he went to England to  continue his study.\n                ",options:["has finish        \n          ","had finished        \n          ","was finished        \n          ","would finish"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: After S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).        \n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cafter\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec\n          qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.        \n          \u2013 D\u1ecbch: Sau khi anh \u1ea5y ho\xe0n th\xe0nh kh\xf3a h\u1ecdc ti\u1ebfng anh, anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111i \u0111\u1ebfn\n          n\u01b0\u1edbc Anh \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c vi\u1ec7c h\u1ecdc c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"While my father ________________ a film on TV, my mother was cooking dinner.\n                ",options:["watched        \n          ","was watching        \n          ","had watched        \n          ","watches"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: While S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n). (Di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra song song c\xf9ng l\xfac trong qu\xe1\n          kh\u1ee9).<br/>\n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cwhile\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia\n          th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Trong khi b\u1ed1 c\u1ee7a t\xf4i \u0111ang xem phim tr\xean TV, m\u1eb9 c\u1ee7a t\xf4i \u0111ang\n          n\u1ea5u \u0103n."},{id:41,extra:"",question:"I don\u2019t think he ____________in the thirty years I _______________ him.\n                ",options:["had changed/have known        \n          ","has changed/have known        \n          ","had changed/had known        \n          ","has changed/knew"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch:T\xf4i kh\xf4ng ngh\u0129 anh ta \u0111\xe3 thay \u0111\u1ed5i trong v\xf2ng 30 n\u0103m t\xf4i bi\u1ebft anh \u1ea5y.  <br/>      \n          =&gt; T\xf4i \u0111\xe3 bi\u1ebft anh \u1ea5y trong kho\u1ea3ng 30 n\u0103m t\xednh \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i v\xe0\n          trong v\xf2ng 30 n\u0103m \u1ea5y anh \u1ea5y \u0111\xe3  thay \u0111\u1ed5i. =&gt; D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh\n        "},{id:41,extra:"",question:" When I came to visit her last night, she ________________ a bath.\n                ",options:["is having        \n          ","was having        \n          ","has had        \n          ","had had"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp  di\u1ec5n). ( Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen\n          v\xe0o).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9  ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn th\u0103m c\xf4 \u1ea5y t\u1ed1i qua, c\xf4 \u1ea5y \u0111ang t\u1eafm."},{id:41,extra:"",question:"Tom ________________ before we arrive there.\n                ",options:["has left        \n          ","had left        \n          ","will have left        \n          ","leaves"],answer:"3",rewrite:"",explanation:' D\u1ecbch  : Tom s\u1ebd r\u1eddi \u0111i tr\u01b0\u1edbc khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn \u0111\xf3.<br/>        \n          Ta th\u1ea5y:<br/>\n          - Before + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n) -&gt; h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u01b0a x\u1ea3y ra. Do \u0111\xf3, ta  lo\u1ea1i A, B<br/>        \n          - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u: H\xe0nh \u0111\u1ed9ng " t\xf4i r\u1eddi \u0111i " s\u1ebd x\u1ea3y ra xong tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng "  ch\xfang t\xf4i t\u1edbi". -&gt;  chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.'},{id:41,extra:"",question:" He _______________ his Chinese course before he went to China to     continue his business.\n                ",options:["will finish        \n          ","has finished        \n          ","had finished        \n          ","will have finished"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>        \n          Before S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cbefore\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1\n          kh\u1ee9 hoan th\xe0nh.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh kh\xf3a h\u1ecdc ti\u1ebfng Trung Qu\u1ed1c tr\u01b0\u1edbc khi anh\n          \u1ea5y \u0111\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c        \n          c\xf4ng vi\u1ec7c kinh doanh c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"Please send us a postcard as soon as you ________________ in London.\n                ",options:["\n          will arrive        \n          ","\n          is going to arrive        \n          ","\n          arrive        \n          ","\n          arrived"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: V (nguy\xean\n          d\u1ea1ng)/Don\u2019t + V (nguy\xean d\u1ea1ng) + until/As soon as + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          \u2013D\u1ecbch: H\xe3y g\u1eedi cho ch\xfang t\xf4i b\u01b0u thi\u1ebfp ngay sau khi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn London."},{id:41,extra:"",question:"I ______________ you this book when I meet you tomorrow.\n                ",options:["\n          give        \n          ","\n          will give        \n          ","\n          is giving        \n          ","\n          has given"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec t\u01b0\u01a1ng\n          lai \u0111\u01a1n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\xf4i s\u1ebd cho b\u1ea1n cu\u1ed1n s\xe1ch n\xe0y khi t\xf4i g\u1eb7p b\u1ea1n ng\xe0y mai."},{id:41,extra:"",question:" We _______________ for going home when it began to rain.\n                ",options:["\n          were preparing        \n          ","\n          are preparing        \n          ","\n          will be preparing        \n          ","\n          have prepared"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n).<br/>        \n          V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n          ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 nh\xe0 th\xec tr\u1eddi m\u01b0a"},{id:41,extra:"",question:"John _________________ in the same house since he left school.\n                ",options:["\n          lived        \n          ","\n          had lived        \n          ","\n          was living        \n          ","\n          has lived"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i\n          ho\xe0n th\xe0nh) + since + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n          \u2013 D\u1ecbch: John \u0111\xe3 s\u1ed1ng \u1edf c\xf9ng c\u0103n nh\xe0 \u0111\xf3 k\u1ec3 t\u1eeb khi anh \u1ea5y r\u1eddi tr\u01b0\u1eddng."},{id:41,extra:"",question:"I had prepared dinner before I __________________ to work.\n                ",options:["\n          went        \n          ","\n          was going        \n          ","\n          had gone        \n          ","\n          is going"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: Before S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n  th\xe0nh).  <br/>      \n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cbefore\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i\n          chia th\xec qu\xe1 \u0111\u01a1n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 chu\u1ea9n b\u1ecb b\u1eefa t\u1ed1i tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i \u0111i l\xe0m."},{id:41,extra:"",question:"When she came into the hall, she ________________ her arms to the\n          audience, smiled and  bowed deeply.\n                ",options:["\n          opened        \n          ","\n          had opened        \n          ","\n          was opening        \n          ","\n          is opening"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).     <br/>   \n          (di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong qu\xe1 kh\u1ee9).<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Khi c\xf4 \u1ea5y b\u01b0\u1edbc v\xe0o h\u1ed9i tr\u01b0\u1eddng, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 dang ta ra v\u1edbi kh\xe1n\n          gi\u1ea3, c\u01b0\u1eddi v\xe0 c\xfai \u0111\u1ea7u."},{id:41,extra:"",question:" I have never played badminton before. This is the first time I _____ to play it.\n                ",options:["\n          try        \n          ","\n          tried        \n          ","\n          have tried        \n          ","\n          am trying"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: It is the first\n          time S + V: \u0111\xf3 l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec \n          <br/>-&gt; chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh v\xec di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong\n          qu\xe1 kh\u1ee9 t\xednh \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i th\xec  nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\xf4i ch\u01b0a t\u1eebng ch\u01a1i c\u1ea7u l\xf4ng tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y. \u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean t\xf4i\n          ch\u01a1i c\u1ea7u l\xf4ng."},{id:41,extra:"",question:"The car ___________________ ready for him by the time he comes\n          tomorrow.\n                ",options:["will be        \n          ","will have been        \n          ","will being        \n          ","are going to be"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"* C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>        \n          By the time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          * V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cby the time\u201d chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia\n          th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          * D\u1ecbch: Ng\xe0y mai v\xe0o l\xfac anh \u1ea5y \u0111\u1ebfn, chi\u1ebfc xe s\u1ebd s\u1eb5n s\xe0ng cho anh \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"He greeted her. She really __________ better than when he ______ her\n          last. Yes,she_____________.\n                ",options:["looked/saw/had changed        \n          ","looked/saw/changed        \n          ","looked/had seen/had changed        \n          ","had looked/had seen/had changed"],answer:"3",rewrite:"",explanation:' D\u1ecbch ngh\u0129: Anh \u1ea5y ch\xe0o c\xf4 \u1ea5y. C\xf4 \u1ea5y tr\xf4ng \u0111\u1eb9p h\u01a1n khi anh \u1ea5y nh\xecn th\u1ea5y c\xf4 l\u1ea7n\n          cu\u1ed1i. Ph\u1ea3i, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3  thay \u0111\u1ed5i.<br/>        \n          Gi\u1ea3i th\xedch:- "g\u1eb7p" v\xe0 "thay \u0111\u1ed5i" x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          - "tr\xf4ng \u0111\u1eb9p h\u01a1n" x\u1ea3y ra sau. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.'},{id:41,extra:"",question:"When I last saw him, he ________________ in London.\n                ",options:["has lived        \n          ","is living        \n          ","was living        \n          ","has been living"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n).<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Khi t\xf4i nh\xecn th\u1ea5y anh \u1ea5y l\u1ea7n cu\u1ed1i, anh \u1ea5y \u0111ang s\u1ed1ng \u1edf London."},{id:41,extra:"",question:"I sat down at the desk and _________ why my father\u2019s letter\n          ___________ yet. I ___________ to ask him to send me some money at once.\n                ",options:["wonder/hasn\u2019t arrive/wrote        \n          ","wondered/hadn\u2019t arrived/wrote        \n          ","wondered/hasn\u2019t arrived/wrote        \n          ","wondered/hadn\u2019t arrived/had written"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'\u2013 D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 ng\u1ed3i xu\u1ed1ng b\xe0n v\xe0 t\u1ef1 h\u1ecfi kh\xf4ng bi\u1ebft l\xe1 th\u01b0 c\u1ee7a Ba \u0111\xe3\n          \u0111\u1ebfn n\u01a1i ch\u01b0a. T\xf4i \u0111\xe3 vi\u1ebft th\u01b0 \u0111\u1ec3 b\u1ea3o Ba g\u1eedi ti\u1ec1n cho t\xf4i ngay l\u1eadp t\u1ee9c.<br/>        \n          + C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201csat\u201d th\xec c\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\xeda sau ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1\n          kh\u1ee9 =&gt; lo\u1ea1i A<br/>        \n          + D\u1ea5u hi\u1ec7u c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: \u201cWondered + why + S + V(l\xf9i th\xec)\u201d =&gt;\n          Lo\u1ea1i C<br/>        \n          + Ta th\u1ea5y h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cl\xe1 th\u01b0 \u0111\u1ebfn\u201d v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cvi\u1ebft th\u01b0\u201d \u0111\u1ec1u x\u1ea3y ra\n          tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng " ng\u1ed3i v\xe0 t\u1ef1 h\u1ecfi"<br/>        \n          =&gt; X\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc qu\xe1 kh\u1ee9 =&gt; qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh'},{id:41,extra:"",question:"By Christmas, I ________________ for Mr. Smith for six years.\n                ",options:["will have been working        \n          ","will work        \n          ","have been working        \n          ","will be working"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: T\xednh t\u1edbi gi\xe1ng sinh, t\xf4i s\u1ebd \u0111\xe3 l\xe0m l\xe0m vi\u1ec7c cho \xf4ng Smit \u0111\u01b0\u1ee3c 6 n\u0103m.<br/> Ta c\xf3:<br/>        \n          - By + d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a qu\xe1 kh\u1ee9 -&gt; ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. X\xe9t\n          4 \u0111\xe1p \xe1n kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o l\xe0 th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          - By + d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng lai -&gt; ta chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.\n          (Ng\u01b0\u1eddi ta d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n thay cho th\xec t\u01b0\u01a1ng\n          lai ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng.)"},{id:41,extra:"",question:"I will come and see you before I _________________ for the States.\n                ",options:["leave        \n          ","will leave        \n          ","have left        \n          ","shall leave"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch:T\xf4i s\u1ebd \u0111\u1ebfn v\xe0 g\u1eb7p b\u1ea1n tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i r\u1eddi kh\u1ecfi M\u1ef9.<br/>        \n          =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai<br/>        \n          =&gt; Sau m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian kh\xf4ng chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai. Do\n          \u0111\xf3, ta lo\u1ea1i B, D        \n          -&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ta ch\u1ecdn A"},{id:41,extra:"",question:"By the age of 25, he ________________ two famous novels.\n                ",options:["wrote        \n          ","writes        \n          ","has written        \n          ","had written"],answer:"4",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>\n          By + th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9 =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: V\xe0o tu\u1ed5i 25, anh \u1ea5y \u0111\xe3 vi\u1ebft hai cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u1ed5i ti\u1ebfng."},{id:41,extra:"",question:"When her husband was in the army, Mary _________________ to him twice a week\n                ",options:["was writing        \n          ","wrote        \n          ","was written        \n          ","had written"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n):        \n          di\u1ec5n t\u1ea3 h\u1ed3i \u1ee9c, th\xf3i quen trong qu\xe1 kh\u1ee9   <br/>     \n          =&gt; \u1ede \u0111\xe2y c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u r\u1eb1ng trong l\xfac ch\u1ed3ng \u0111ang \u0111i l\xednh th\xec Mary\n          c\u0169ng vi\u1ebft th\u01b0 th\u01b0\u1eddng xuy\xean cho ch\u1ed3ng        \n          trong th\u1eddi gian \u0111\xf3, hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf9ng di\u1ec5n ra song song trong m\u1ed9t\n          kho\u1ea3ng th\u1eddi gian \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 nh\u01b0 m\u1ed9t        \n          th\xf3i quen, n\xean ta chia hai v\u1ebf cho qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>        \n          \u2013D\u1ecbch:Khi ch\u1ed3ng c\xf4 \u1ea5y \u1edf trong qu\xe2n \u0111\u1ed9i, Mary vi\u1ebft th\u01b0 cho anh \u1ea5y hai l\u1ea7n m\u1ed9t\n          tu\u1ea7n."},{id:41,extra:"",question:"I have never played football before. This is the first time I _____\n          playing.\n                ",options:["try        \n          ","tried        \n          ","have tried        \n          ","am trying"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>        \n          This is the first time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\xf4i ch\u01b0a bao gi\u1edd ch\u01a1i b\xf3ng \u0111\xe1 tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y. \u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean\n          t\xf4i th\u1eed ch\u01a1i."},{id:41,extra:"",question:"Since Tom ________________, I have heard nothing from him.\n                ",options:["had left        \n          ","left        \n          ","has left        \n          ","was left"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i\n          ho\xe0n th\xe0nh) since S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\u1eeb khi Tom r\u1eddi \u0111i, t\xf4i ch\u01b0a nghe tin t\u1ee9c g\xec t\u1eeb anh \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"After I _______________ lunch, I looked for my bag.\n                ",options:["had        \n          ","had had        \n          ","will have had        \n          ","have had"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:        \n          After S + had Vp2, S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).        \n          \u2013 D\u1ecbch: Sau khi t\xf4i \u0103n tr\u01b0a, t\xf4i \u0111\xe3 t\xecm t\xfai c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:" By the end of next year, George _________________ English for two\n          years.\n                ",options:["will have learned        \n          ","will learn        \n          ","has learned        \n          ","would learn"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: By + tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a\n          t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia th\xect\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: V\xe0o cu\u1ed1i c\u1ee7a n\u0103m t\u1edbi, George \u0111\xe3 h\u1ecdc ti\u1ebfng anh trong 2 n\u0103m."},{id:41,extra:"",question:"These were the highest words of praise they _______________from the\n          old man.\n                ",options:["ever heard        \n          ","have ever had        \n          ","had ever had        \n          ","will have ever heard"],answer:"3",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch ngh\u0129a:\u0110\xf3 l\xe0 nh\u1eefng l\u1eddi t\xe1n d\u01b0\u01a1ng nh\u1ea5t m\xe0 h\u1ecd nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng \u0111\xe3 c\xf3\n          tu\u1ed5i.<br/>\n          C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb " ever " th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "hear" s\u1ebd chia th\xec ho\xe0n th\xe0nh. \n          C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb " were" th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.'},{id:41,extra:"",question:"He will take the dog out for a walk as soon as he __________________\n          dinner.\n                ",options:["finish        \n          ","finishes        \n          ","will finish        \n          ","finishing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: As soon as + S +\n          V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>        \n          V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cas soon as\u201d chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i\n          chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh.<br/>        \n          \u2013D\u1ecbch: Anh \u1ea5y s\u1ebd \u0111\u01b0a con ch\xf3 \u0111i d\u1ea1o ngay khi anh \u1ea5y \u0103n xong."},{id:41,extra:"",question:" She __________ the children to her, and ________ the words she\n          ________ to the others.\n                ",options:["drew/said/had said        \n          ","was drawing/said/said        \n          ","had drawn/had said/said        \n          ","draws/is saying/has said"],answer:"1",rewrite:"",explanation:' D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf4 ta \u0111\xe3 d\u1ee5 d\u1ed7 b\u1ecdn tr\u1ebb l\u1ea1i g\u1ea7n c\xf4 ta r\u1ed3i n\xf3i nh\u1eefng l\u1eddi m\xe0 c\xf4 ta \u0111\xe3 n\xf3i\n          v\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\xe1c.<br/>        \n          =&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ta c\xf3 2 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau:\n          \u201cl\xf4i k\xe9o, d\u1ee5 d\u1ed7\u201d v\xe0 " n\xf3i" =&gt; chia th\xec  qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n'},{id:41,extra:"",question:"He fell down when he ________________ towards the church.\n                ",options:["run        \n          ","runs        \n          ","was running        \n          ","had run"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 b\u1ecb ng\xe3 khi anh \u1ea5y \u0111ang ch\u1ea1y v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng nh\xe0 th\u1edd.<br/>        \n          =&gt; H\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1ea1y v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng nh\xe0 th\u1edd l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ng\xe3 \n          v\xe0 v\u1eabn c\xf2n \u0111ang x\u1ea3y ra    n\xean ta chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:"Within a week she knew the fearful mistake she _______________.\n                ",options:["made        \n          ","has made        \n          ","had made        \n          ","was making"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Trong v\xf2ng m\u1ed9t tu\u1ea7n, c\xf4 ta \u0111\xe3 bi\u1ebft l\u1ed7i l\u1ea7m \u0111\xe1ng s\u1ee3 m\xe0 c\xf4 ta \u0111\xe3 g\xe2y ra.<br/>\n             =&gt; H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cg\xe2y ra l\u1ed7i l\u1ea7m\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cbi\u1ebft\u201d. M\xe0\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cbi\u1ebft\u201d chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9  \u0111\u01a1n th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cnh\u1eadn ra l\u1ed7i l\u1ea7m\u201d ph\u1ea3i chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n          th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"They _______________ table tennis when their father comes back home.\n                ",options:["will play        \n          ","will be playing        \n          ","play        \n          ","would play"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" T\u1ea1m d\u1ecbch: V\xe0o l\xfac b\u1ed1 h\u1ecd tr\u1edf v\u1ec1 h\u1ecd s\u1ebd \u0111ang ch\u01a1i b\xf3ng b\xe0n.<br/>        \n          =&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian \u201cwhen their father\n          comes back home\u201d c\xf3 \u201ccomes\u201d chia \u1edf        \n          th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i n\xean h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ed1 v\u1ec1 ch\u01b0a x\u1ea3y ra.<br/>          \n          =&gt; T\xednh t\u1edbi m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong t\u01b0\u01a1ng lai c\xf3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd \u0111ang\n          di\u1ec5n ra. =&gt; Chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n."},{id:41,extra:"",question:"Before she went to bed, she ________________ her homework already.\n                ",options:["finished        \n          ","is finishing        \n          ","had finished        \n          ","was finishing"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: Before S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).<br/>          \n          \u2013 D\u1ecbch: Tr\u01b0\u1edbc khi c\xf4 \u1ea5y \u0111i ng\u1ee7, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0\n          r\u1ed3i."},{id:41,extra:"",question:"They are staying at the hotel in London. At this time tomorrow, they\n          _____ in Vietnam.\n                ",options:["will have travelled        \n          ","will travel        \n          ","will be travelling        \n          ","will be travelled"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: At this time +\n          th\u1eddi gian trong t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>          \n          \u2013 D\u1ecbch: H\u1ecd \u0111ang \u1edf kh\xe1ch s\u1ea1n \u1edf London. V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y ng\xe0y mai, h\u1ecd\n          s\u1ebd \u0111ang \u1edf Vi\u1ec7t Nam."},{id:41,extra:"",question:"There ____________ something vaguely familiar about her face but I\n          couldn\u2019t remember  where I ___________ her before.\n                ",options:["is/have met        \n          ","was/had met        \n          ","will see/meet        \n          ","was/met"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch ngh\u0129a: C\xf3 m\u1ed9t c\xe1i g\xec \u0111\xf3 m\u01a1 h\u1ed3 quen thu\u1ed9c tr\xean khu\xf4n m\u1eb7t c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y nh\u01b0ng t\xf4i\n          kh\xf4ng th\u1ec3 nh\u1edb t\xf4i  \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y c\xf4 \u1ea5y \u1edf \u0111\xe2u tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y.<br/>          \n          - \u201cnh\xecn th\u1ea5y c\xf4 \u1ea5y tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n          ho\xe0n th\xe0nh.<br/>          \n          - \u201cth\u1ea5y quen thu\u1ed9c v\u1ec1 khu\xf4n m\u1eb7t c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y\u201d x\u1ea3y ra sau. =&gt; chia th\xec\n          qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"Another million people ________________unemployed by the time next\n          year.\n                ",options:["will have become        \n          ","will become        \n          ","will be become        \n          ","will be becoming"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: by the time+\n          tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.<br/>          \n          \u2013 D\u1ecbch: H\xe0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c s\u1ebd th\u1ea5t nghi\u1ec7p v\xe0o n\u0103m t\u1edbi."},{id:41,extra:"",question:"She told me that her family _________ long in that town.\n                ",options:["has lived        \n          ","had lived        \n          ","lived        \n          ","was living"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch ngh\u0129a : C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 k\u1ec3 v\u1edbi t\xf4i r\u1eb1ng gia \u0111\xecnh c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 s\u1ed1ng \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n n\xe0y\n          l\xe2u r\u1ed3i.<br/>        \n          - \u201cvi\u1ec7c gia \u0111\xecnh s\u1ed1ng l\xe2u \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n n\xe0y\u201d di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc. =&gt; chia\n          th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"By the time he _________________ out of jail, he will have forgotten\n          how to function in the real world.\n        \n                ",options:["got        \n          ","will get        \n          ","gets        \n          ","is getting"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>        \n          By the time S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh).<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m anh \u1ea5y ra t\xf9, anh s\u1ebd qu\xean l\xe0m sao s\u1ed1ng \u1edf th\u1ebf\n          gi\u1edbi th\u1ef1c."},{id:41,extra:"",question:"I have been saving money because I _____ buy a computer\n                ",options:["shall        \n          ","will        \n          ","am going to        \n          ","would"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch d\u1ef1\n          \u0111\u1ecbnh (\u0111\xe3 l\xean k\u1ebf ho\u1ea1ch).<br/>        \n          - K\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc: ti\u1ebft ki\u1ec7m ti\u1ec1n.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 ti\u1ebft ki\u1ec7m ti\u1ec1n b\u1edfi v\xec t\xf4i s\u1ebd mua m\xe1y t\xednh."},{id:41,extra:"",question:"By 8 o\u2019clock yesterday, the spaceship ____ 20 hours around the earth\n                ",options:["will travel        \n          ","has been traveling        \n          ","had been traveling        \n          ","will have been traveling"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cBy + m\u1ed1c th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9\u201d =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n          th\xe0nh. Trong c\xe2u n\xe0y mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m 9 gi\u1edd ng\xe0y h\xf4m qua, con t\xe0u v\u0169 tr\u1ee5 \u0111\xe3 di chuy\u1ec3n\n          20 gi\u1edd v\xf2ng quanh tr\xe1i \u0111\u1ea5t."},{id:41,extra:"",question:" Over 20 years ___ but I never forgot the time we first met each other.\n                ",options:["went        \n          ","have gone up        \n          ","has gone by        \n          ","has gone out"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh: M\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft\n          \u0111\u1ea7u trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.  <br/>      \n          Ta c\xf3:        <br/>\n          + go up: t\u0103ng l\xean        <br/>\n          + go by: tr\xf4i qua (th\u1eddi gian), tu\u1ed9t m\u1ea5t  <br/>      \n          + go out: m\u1ea5t \u0111i\u1ec7n/ra ngo\xe0i/\u0111i ch\u01a1i<br/>        \n          \u2013D\u1ecbch:H\u01a1n 20 n\u0103m \u0111\xe3 tr\xf4i qua nh\u01b0ng t\xf4i ch\u01b0a bao gi\u1edd qu\xean l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean ch\xfang\n          t\xf4i g\u1eb7p nhau.\n        "},{id:41,extra:"",question:"The child kept the present that she _________________.\n                ",options:["has been given        \n          ","had been given        \n          ","had given        \n          ","has given"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh: Khi hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          c\xf9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc v\xe0qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau.<br/>        \n          \u2013 D\u1ecbch: Con b\xe9 gi\u1eef m\xf3n qu\xe0 m\xe0 n\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eb7ng."},{id:41,extra:"",question:"That pipe ___________ for ages. We must get it mended.\n                ",options:["has been leaking        \n          ","has been leaked        \n          ","had been leaked        \n          ","had been leaking"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"- \u201cfor ages\u201d nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a vi\u1ec7c \u201cr\xf2 r\u1ec9\u201d x\u1ea3y ra trong\n          nhi\u1ec1u n\u0103m =&gt; Chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh        \n          ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n          - D\xf9 d\u1ecbch l\xe0 \u201cb\u1ecb r\xf2 r\u1ec9\u201d nh\u01b0ng ch\xfang ta kh\xf4ng chia th\u1ec3 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng cho \u0111\u1ed9ng\n          t\u1eeb \u201cleak\u201d. V\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cleak\u201d l\xe0        \n          do \u1ed1ng n\u01b0\u1edbc t\u1ef1 n\xf3 b\u1ecb h\u1ecfng ch\u1ee9 kh\xf4ng ph\u1ea3i do c\xe1i g\xec t\xe1c \u0111\u1ed9ng v\xe0o.<br/>        \n          * D\u1ecbch:                \n          \u1ed0ng d\u1eabn n\u01b0\u1edbc \u0111\xe3 b\u1ecb r\xf2 r\u1ec9 trong su\u1ed1t nhi\u1ec1u n\u0103m; ch\xfang t\xf4i ph\u1ea3i nh\u1edd s\u1eeda\n          n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"I used my calculator; otherwise it ___________ longer.\n                ",options:["will take        \n          ","would take        \n          ","took        \n          ","would have taken"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"Ta c\xf3:<br/>        \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + otherwise + S + would/could + have + Vp2<br/>\n          D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 d\xf9ng m\xe1y t\xednh c\xf2n kh\xf4ng th\xec n\xf3 c\xf3 th\u1ec3 \u0111\xe3 ph\u1ea3i m\u1ea5t th\u1eddi gian l\xe2u\n          h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"How many musical notes of the 11,000 tones that the human ear can\n          distinguish ____ in the musical scale?\n                ",options:["is it        \n          ","it is        \n          ","are there        \n          ","there are"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: C\xf3 bao nhi\xeau n\u1ed1t nh\u1ea1c trong 11000 \xe2m m\xe0 tai c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi c\xf3 th\u1ec3 ph\xe2n\n          bi\u1ec7t \u0111\u01b0\u1ee3c trong thang \xe2m  nh\u1ea1c?<br/>\n          C\u1ea5u tr\xfac: How many + N(s\u1ed1 nhi\u1ec1u) + are there + in + .....? (c\xf3 bao nhi\xeau...?)"},{id:41,extra:"",question:"You ____ to our conversation. It was private.\n                ",options:["haven\u2019t been listening        \n          ","shouldn\u2019t have been listening\n          ","couldn\u2019t have been listening        \n          ","hadn\u2019t been listening"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" Ta c\xf3:<br/>        \n          Shouldn\u2019t + have + Vp2: l\u1ebd ra kh\xf4ng n\xean l\xe0m nh\u01b0ng \u0111\xe3 l\xe0m r\u1ed3i        \n          -&gt; V\xec l\xe0 m\u1ed9t \u201cconversation\u201d n\xean h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201clisten\u201d c\u0169ng ph\u1ea3i di\u1ec5n\n          ra li\xean t\u1ee5c trong m\u1ed9t th\u1eddi gian d\xe0i su\u1ed1t        \n          c\u1ea3 cu\u1ed9c tr\xf2 chuy\u1ec7n \u0111\xf3. \u0110\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh qu\xe1 tr\xecnh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng,\n          ra d\xf9ng \u201cshouldn\u2019t have been        \n          Ving\u201d<br/>        \n          \u2013D\u1ecbch:B\u1ea1n l\u1ebd ra kh\xf4ng n\xean nghe cu\u1ed9c tr\xf2 chuy\u1ec7n c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i. Cu\u1ed9c tr\xf2\n          chuy\u1ec7n c\u1ee7a ch\xfang t\xf4i ri\xeang t\u01b0."},{id:41,extra:"",question:"The President _______ a speech, but in the end he _______ his mind.\n                ",options:["would deliver \u2013 had changed        \n          ","was going to deliver \u2013 changed        \n          ","delivered \u2013 had changed        \n          ","was delivering \u2013 changed"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch ngh\u0129a: T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1ecbnh ph\xe1t bi\u1ec3u m\u1ed9t b\xe0i di\u1ec5n v\u0103n, nh\u01b0ng cu\u1ed1i c\xf9ng \xf4ng \u1ea5y \u0111\xe3\n          thay \u0111\u1ed5i \xfd \u0111\u1ecbnh.<br/>        \n          =&gt; \u0110\u1ecbnh ph\xe1t bi\u1ec3u xong l\u1ea1i th\xf4i =&gt; x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau =&gt;\n          chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; Lo\u1ea1i A,C<br/>        \n          *\u0110\xe1p \xe1n D c\u0169ng lo\u1ea1i v\xec ch\u1ec9 d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n-qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n c\xf9ng\n          nhau khi di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng        \n          \u0111ang x\u1ea3y ra th\xec c\xf3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o. \u1ede \u0111\xe2y kh\xf4ng th\u1ec3 l\xe0 \xf4ng\n          \u0111ang ph\xe1t bi\u1ec3u th\xec \xf4ng l\u1ea1i th\xf4i;<br/>        \n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng thay \u0111\u1ed5i l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i ch\u1ee9 kh\xf4ng\n          ph\u1ea3i l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng xen v\xe0o        \n          =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh ta d\xf9ng th\xec t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n, tuy nhi\xean do \u0111\u1ed9ng\n          t\u1eeb ph\xeda sau chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean        \n          \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\xeda tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea3i l\xf9i th\xec."},{id:41,extra:"",question:"The Angkor complex _______________ the entire range of Khmer art from\n          the 9th to the  14th century.\n        \n                ",options:["represented        \n          ","represents        \n          ","represent        \n          ","was represented"],answer:"2",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch ngh\u0129a: Qu\u1ea7n th\u1ec3 Angkor \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho to\xe0n b\u1ed9 ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Kh\u01a1-me t\u1eeb\n          th\u1ebf k\u1ec9 th\u1ee9 9 \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 14.<br/>        \n          =&gt; C\xe2u mang ngh\u0129a ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng n\xean ta lo\u1ea1i D<br/>        \n          =&gt; Ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cThe Angkor complex\u201d \u1edf d\u1ea1ng s\u1ed1 \xedt n\xean ta lo\u1ea1i C<br/>        \n          =&gt; Trong c\xe2u c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian nh\u01b0ng \u201ct\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 th\u1ee9 9\n          \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 14\u201d l\xe0 b\u1ed5 ngh\u0129a cho " ngh\u1ec7        \n          thu\u1eadt c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Kh\u01a1-me". T\u1eeb \u0111\xf3 ta lo\u1ea1i A.'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Mark the letter A, B, C, or D to indicate the underlined part that\n          needs correction in each of the following questions.</b></p>",question:" One of the sad moments of the cruise <u>was saying</u>\n          goodbye to Mel, who <u>had sailed</u>\n          with us since we <u>had set</u>\n          sail but whose health problems forced him <u>to leave</u>\n          us at Lagos. \n                ",options:["<u>was saying</u>","<u>had sailed</u>","<u>had set</u>","<u>to leave</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:' D\u1ecbch:M\u1ed9t trong nh\u1eefng kho\u1ea3nh kh\u1eafc bu\u1ed3n c\u1ee7a h\xe0nh tr\xecnh l\xe0 n\xf3i l\u1eddi t\u1ea1m bi\u1ec7t\n          v\u1edbi Mel, ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 \u0111i thuy\u1ec1n v\u1edbi ch\xfang t\xf4i k\u1ec3 t\u1eeb khi ch\xfang t\xf4i ra kh\u01a1i nh\u01b0ng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe bu\u1ed9c\n          anh \u1ea5y ph\u1ea3i r\u1eddi b\u1ecf ch\xfang t\xf4i t\u1ea1i Lagos. \n          <br/>Gi\u1ea3i th\xedch: \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201csince\u201d, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh) + since S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) <br/>\n          \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb " was " v\xe0 theo quy t\u1eafc v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u1ed1i th\xec th\xec has sailed =&gt; had sailed <br/>Tuy nhi\xean, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian kh\xf4ng l\xf9i th\xec. '},{id:41,extra:"",question:"He was <u>in a great hurry</u>\n          and had no time to <u>think it over</u> . Otherwise, he <u>had found</u> <u>another</u> way out. \n                ",options:["<u>in a great hurry</u>","<u>think it over</u>","<u>had found</u>","<u>another</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 r\u1ea5t v\u1ed9i v\xe0 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 ngh\u0129 v\u1ec1 n\xf3. N\u1ebfu kh\xf4ng th\xec,\n          anh \u0111\xe3 t\xecm ra m\u1ed9t l\u1ed1i tho\xe1t kh\xe1c. <br/>\n          C\u1ea5u tr\xfac: - S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n) + otherwise + S + would/could + V - S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + otherwise + S + would/could + have + Vp2 \u0110\xe1p \xe1n: C\n          (had found =&gt; could have found) "},{id:41,extra:"",question:"Why <u>didn\u2019t</u>\n          you <u>come</u>\n          to <u>see</u>\n          us when we <u>are having</u>\n          lunch? \n                ",options:["<u>didn\u2019t</u>","<u>come</u>","<u>see</u>","<u>are having</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u m\u1eddi/\u0111\u1ec1 ngh\u1ecb: why don\u2019t you/we + V(bare) \u2013 \u0110\xe1p \xe1n: A (didn\u2019t =&gt; don\u2019t) <br/>\n          \u2013 D\u1ecbch: T\u1ea1i sao b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111\u1ebfn g\u1eb7p ch\xfang t\xf4i khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0103n\n          tr\u01b0a? "},{id:41,extra:"",question:"<u>As</u> soon as <u>the</u>\n          next lesson <u>has finished</u> , we <u>leave </u> . \n                ",options:["<u>As</u>","<u>the</u>","<u>has finished</u>","<u>leave </u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:<br/>\n            As soon as + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng   lai \u0111\u01a1n).    <br/>=&gt; S\u1eeda l\u1ed7i: leave =&gt; will leave    \n      <br/>\u2013 D\u1ecbch: Ngay sau khi ti\u1ebft h\u1ecdc ti\u1ebfp theo k\u1ebft th\xfac, ch\xfang t\xf4i s\u1ebd r\u1eddi \u0111i.    "},{id:41,extra:"",question:"At 8 o\u2019clock <u>this</u> evening my friends  <u>and</u>   I  <u>will have watched</u>   a famous film at  <u>the</u>   cinema. \n                ",options:["<u>this</u>","<u>and</u>","<u>will have watched</u>","<u>the</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: At + gi\u1edd + th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai \n  <br/>=&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai  ti\u1ebfp di\u1ec5n.  \n  <br/>\u2013  D\u1ecbch:   V\xe0o l\xfac 8 gi\u1edd t\u1ed1i nay, ch\xfang t\xf4i s\u1ebd \u0111ang xem m\u1ed9t b\u1ed9 phim n\u1ed5i ti\u1ebfng \u1edf r\u1ea1p chi\u1ebfu phim.  \n  <br/>-  S\u1eeda l\u1ed7i:   will have watched =&gt; will be watching "},{id:41,extra:"",question:"John  <u>won\u2019t be finishing</u>   the study <u>by </u> July  <u>because </u>   he  <u>has</u>   some health problems. \n                ",options:["<u>won\u2019t be finishing</u>","<u>by </u>","<u>because </u>","<u>has</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" C\u0103n c\u1ee9 d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft th\xec TLHT: By+ th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh.  \n   <br/>S\u1eeda:  won\u2019t have finished  \n   <br/>D\u1ecbch  : John s\u1ebd kh\xf4ng ho\xe0n th\xe0nh vi\u1ec7c h\u1ecdc t\u1eadp t\xednh \u0111\u1ebfn th\xe1ng b\u1ea3y b\u1edfi v\xec anh \u1ea5y c\xf3 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ee9c  kh\u1ecfe.  "},{id:41,extra:"",question:"The lung cancer  <u>mortality rate</u> <u>rose </u>   six-fold in males when mass media started  <u>covering </u>   the  <u>health</u>   risks of smoking. \n                ",options:["<u>mortality rate</u>","<u>rose </u>","<u>covering </u>","<u>health</u>"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh: Th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra  v\xe0 \u0111\xe3 ho\xe0n t\u1ea5t tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong qu\xe1 kh\u1ee9, ho\u1eb7c tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c c\u0169ng \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac trong  qu\xe1 kh\u1ee9.  \n   <br/>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n  B (rose =&gt; had risen)  \n   <br/>\u2013  D\u1ecbch:   T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong do ung th\u01b0 ph\u1ed5i \u0111\xe3 t\u0103ng l\xean s\xe1u l\u1ea7n \u1edf nam gi\u1edbi th\xec c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\xf4ng \u0111\u1ea1i  ch\xfang m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\xe1o c\xe1o nh\u1eefng m\u1ed1i nguy h\u1ea1i c\u1ee7a vi\u1ec7c h\xfat thu\u1ed1c l\xe1.  "},{id:41,extra:"",question:"Jane <u>spent</u>  a lot of money <u>yesterday </u>  . She  <u>had bought </u>  a dress which <u>cost</u>   $100. \n                ",options:["<u>spent</u>","<u>yesterday </u>","<u>had bought </u>","<u>cost</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n: Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xe1c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean ti\u1ebfp trong qu\xe1 kh\u1ee9.  \n   <br/>\u2013  D\u1ecbch:  H\xf4m qua, Jane \u0111\xe3 ti\xeau r\u1ea5t nhi\u1ec1u ti\u1ec1n. C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 mua m\u1ed9t chi\u1ebfc v\xe1y gi\xe1 100 \u0111\xf4la.  \n   <br/>=&gt; Vi\u1ec7c c\xf4 \u1ea5y mua v\xe1y x\u1ea3y ra ng\xe0y h\xf4m qua n\xean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cbuy\u201d chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n  \n   \u0110\xe1p \xe1n C  (had bought =&gt; bought)  \n   <br/>*Note:   cost-cost-cost (v): tr\u1ecb gi\xe1, c\xf3 gi\xe1 (bao nhi\xeau)  "},{id:41,extra:"",question:" No sooner  <u>did he return</u>   from a <u>long </u>   journey  <u>than </u>   he  <u>was ordered</u>   to pack his bags. \n                ",options:["<u>did he return</u>","<u>long </u>","<u>than </u>","<u>was ordered</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111\u1ea3o ng\u1eef:  No sooner + had + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh) + than + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).  \n   <br/>\u2013  D\u1ecbch:   Ngay khi anh \u1ea5y tr\u1edf l\u1ea1i t\u1eeb m\u1ed9t chuy\u1ebfn \u0111i d\xe0i th\xec anh \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u \u0111\xf3ng g\xf3i h\xe0nh l\xed.  \n   =&gt; \u0110\xe1p \xe1n A  (did he return =&gt; had he returned)"},{id:41,extra:"",question:"The crime rate in this city has <u>has increased</u>\n          from ten per cent last year <u>to</u> \n          thirty percent by the end of 2019 <u>due to</u> \n          the <u>influx</u> \n          of the gang element. \n                ",options:["<u>has increased</u>","<u>to</u>","<u>due to</u>","<u>influx</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch: T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1ed9i ph\u1ea1m \u1edf th\xe0nh ph\u1ed1 n\xe0y s\u1ebd t\u0103ng t\u1eeb m\u01b0\u1eddi ph\u1ea7n tr\u0103m v\xe0o n\u0103m ngo\xe1i\n          t\u1edbi ba m\u01b0\u01a1i ph\u1ea7n tr\u0103m v\xe0o cu\u1ed1i n\u0103m 2019 do s\u1ef1 gia t\u0103ng c\u1ee7a c\xe1c th\xe0nh ph\u1ea7n b\u0103ng \u0111\u1ea3ng. \n          <br/>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\u1ee5m \u201cby the end of 2019\u201d =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n\n          th\xe0nh =&gt; \n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n A \n          (has increased =&gt; will have increased) "},{id:41,extra:"",question:"<u>At this time </u>\n          last year, I <u>am attending </u> <u>an </u>\n          English course <u>in</u> America. \n                ",options:["<u>At this time </u>","<u>am attending </u>","<u>an </u>","<u>in</u> "],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: At this time +\n          th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9 =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n. \n          <br/>\u2013 D\u1ecbch: V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y n\u0103m ngo\xe1i, t\xf4i \u0111ang tham gia kh\xf3a h\u1ecdc ti\u1ebfng\n          anh \u1edf M\u1ef9. "},{id:41,extra:"",question:"When we <u>got</u>\n          home last night, we <u>found</u> \n          that <u>somebody</u> <u>broke</u>\n          into the flat. \n                ",options:["<u>got</u>","<u>found</u>","<u>somebody</u>","<u>broke</u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:'D\u1ecbch:Khi ch\xfang t\xf4i v\u1ec1 nh\xe0 t\u1ed1i h\xf4m qua, ch\xfang t\xf4i th\u1ea5y r\u1eb1ng ai \u0111\xf3 \u0111\xe3 \u0111\u1ed9t\n          nh\u1eadp v\xe0o c\u0103n h\u1ed9. \n          <br/>=&gt; H\xe0nh \u0111\u1ed9ng " \u0111\u1ed9t nh\u1eadp v\xe0o c\u0103n h\u1ed9 " x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng " v\u1ec1 nh\xe0 r\u1ed3i th\u1ea5 y" n\xean ta chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. \n          \u0110\xe1p \xe1n D (broke =&gt; had broken) '},{id:41,extra:"",question:"While the <u>plumber</u> <u>was repairing</u> \n          the dishwasher, I <u>had watched</u> <u>the</u> \n          smartphone. \n                ",options:["<u>plumber</u>","<u>was repairing</u>","<u>had watched</u>","<u>the</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"\u2013 D\u1ecbch: Trong l\xfac th\u1ee3 s\u1eeda \u1ed1ng n\u01b0\u1edbc \u0111ang s\u1eeda m\xe1y r\u1eeda b\xe1t th\xec t\xf4i \u0111ang xem \u0111i\u1ec7n\n          tho\u1ea1i. \n          <br/>=&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra song song \u0111\u1ed3ng th\u1eddi =&gt; chia th\xec\n          qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n =&gt; \n          <br/>S\u1eeda l\u1ed7i: had watched =&gt; was watching "},{id:41,extra:"",question:"<u>When</u>\n          their dad <u>got</u>\n          home, the boys <u>had been watching</u>\n          TV <u>for</u>\n          three hours. \n                ",options:["<u>When</u>","<u>got</u>","<u>had been watching</u>","<u>for</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch: Khi b\u1ed1 c\u1ee7a nh\u1eefng c\u1eadu b\xe9 v\u1ec1 nh\xe0, ch\xfang \u0111\xe3 xem TV trong 3 gi\u1edd. \n          <br/>Ta c\xf3: H\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ed1 v\u1ec1 \n          chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng xem ti vi \n          x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 n\xean chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n, \n          v\xec nh\u1ea5n m\u1ea1nh qu\xe1 tr\xecnh c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cfor three hours\u201d "},{id:41,extra:"",question:" If he <u>continues</u>\n          drinking so <u>fast</u> , he <u>would</u> \n          drink the whole bottle <u>by</u> midnight. \n                ",options:["<u>continues</u>","<u>fast</u>","<u>would</u>","<u>by</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1: If + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + will + V (nguy\xean d\u1ea1ng) \u0110\xe1p \xe1n: C (would =&gt; will) \n          <br/>D\u1ecbch: \n          N\u1ebfu anh ta ti\u1ebfp t\u1ee5c u\u1ed1ng qu\xe1 nhanh, anh ta s\u1ebd u\u1ed1ng h\u1ebft c\u1ea3 chai v\xe0o l\xfac\n          n\u1eeda \u0111\xeam."},{id:41,extra:"",question:"<u>On the way </u>, to Oxford I <u>stopped </u> to have a cup of coffee at\n        a roadside restaurant and when I <u>came out </u> of the restaurant it <u>stopped</u>\n        raining.\n                ",options:["<u>On the way </u>","<u>stopped </u>","<u>came out </u>","<u>stopped</u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"- L\u01b0u \xfd tuy c\xe2u B gi\u1ed1ng c\xe2u D nh\u01b0ng 2 t\u1eeb stopped n\xe0y ho\xe0n to\xe0n \u1edf v\u1ecb\n          tr\u1ecb kh\xe1c nhau. \n          <br/>\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh: Th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n          th\xe0nh di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0 \u0111\xe3 ho\xe0n t\u1ea5t tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong qu\xe1 kh\u1ee9, ho\u1eb7c tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh\n          \u0111\u1ed9ng kh\xe1c c\u0169ng \u0111\xe3 k\u1ebft th\xfac trong qu\xe1 kh\u1ee9. \n          <br/>\u2013 D\u1ecbch: Tr\xean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn Oxford, t\xf4i \u0111\xe3 d\u1eebng l\u1ea1i \u0111\u1ec3 u\u1ed1ng c\xe0 ph\xea \u1edf m\u1ed9t\n          nh\xe0 h\xe0ng b\xean \u0111\u01b0\u1eddng v\xe0 khi t\xf4i ra kh\u1ecfi nh\xe0 h\xe0ng tr\u1eddi \u0111\xe3 d\u1eebng m\u01b0a. =&gt; \n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n D (stopped =&gt; had stopped) "},{id:41,extra:"",question:" She <u>washed </u> \n          the <u>dishes </u> <u>when </u>\n          her parents <u>came</u>\n          back home. \n                ",options:["<u>washed </u>","<u>dishes </u>","<u>when </u>","<u>came</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: When S + V (qu\xe1\n          kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n). \n          <br/>=&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang di\u1ec5n ra th\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen\n          v\xe0o. \n          <br/>\u2013 S\u1eeda l\u1ed7i: washed =&gt; was washing \n          <br/>\u2013 D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u0111ang r\u1eeda b\xe1t th\xec b\u1ed1 m\u1eb9 c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y v\u1ec1 nh\xe0. "},{id:41,extra:"",question:" <u>That </u> evening we <u>had stayed </u>\n          up to talk about the town, <u>where </u> \n          he <u>had lived</u>\n          for some years. \n                ",options:["<u>That </u>","<u>had stayed </u>","<u>where </u>","<u>had lived</u>"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: T\u1ed1i \u0111\xf3 ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 th\u1ee9c \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 th\u1ecb tr\u1ea5n n\u01a1i m\xe0 ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 s\u1ed1ng\n          trong nhi\u1ec1u n\u0103m. \n          <br/>+ \u201cvi\u1ec7c s\u1ed1ng \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n trong nhi\u1ec1u n\u0103m\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc =&gt; chia th\xec\n          qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh. + \u201cvi\u1ec7c th\u1ee9c\u201d x\u1ea3y ra sau. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n. =&gt; \n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n B (had stayed =&gt; stayed) "},{id:41,extra:"",question:" It <u>is </u>\n          the <u>worst </u> \n          dish <u>that </u> I ever <u>tried</u> \n          in my life. \n                ",options:["<u>is </u>","<u>worst </u>","<u>that </u>","<u>tried</u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: \u0110\xf3 l\xe0 m\xf3n \u0103n t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t m\xe0 t\xf4i t\u1eebng th\u1eed trong \u0111\u1eddi. \n          <br/>=&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 tr\u1ea3i nghi\u1ec7m =&gt; chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh =&gt; \u0110\xe1p \xe1n D \n          (tried =&gt; have ever tried) "},{id:41,extra:"",question:"<u>At first </u>\n          I thought I <u>did </u>\n          the right thing, but soon I <u>realized </u> \n          that I\u2019d made a <u>serious</u>\n          mistake. \n                ",options:["<u>At first </u>","<u>did </u>","<u>realized </u>","<u>serious</u>"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" - C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh: Khi hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          c\xf9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta d\xf9ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc v\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n\n          cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra sau. =&gt; \u0110\xe1p \xe1n B (did =&gt; had done) \n          <br/>\u2013 D\u1ecbch: \u0110\u1ea7u ti\xean t\xf4i ngh\u0129 t\xf4i \u0111\xe3 l\xe0m \u0111\xfang, nh\u01b0ng t\xf4i s\u1edbm nh\u1eadn ra r\u1eb1ng\n          t\xf4i \u0111\xe3 m\u1eafc m\u1ed9t l\u1ed7i nghi\xeam tr\u1ecdng. "},{id:41,extra:"",question:" I <u>was </u> not able <u>to join </u> \n          them in the bicycle <u>ride into </u>\n          the country. I <u>lent</u>\n          John my bike the day before. \n                ",options:["<u>was </u>","<u>to join </u>","<u>ride into </u>","<u>lent</u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"\u2013 D\u1ecbch: \n          T\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 tham gia v\u1edbi h\u1ecd trong chuy\u1ebfn \u0111\u1ea1p xe v\xf2ng quanh \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\n          T\xf4i \u0111\xe3 cho John m\u01b0\u1ee3n xe \u0111\u1ea1p c\u1ee7a c\u1ee7a m\xecnh ng\xe0y h\xf4m tr\u01b0\u1edbc.<br/>\n          Gi\u1ea3i th\xedch:V\xec cho John m\u01b0\u1ee3n xe \u0111\u1ea1p n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 tham gia \u0111\u1ea1p xe =&gt; h\xe0nh \u0111\u1ed9ng        \n          kh\xf4ng th\u1ec3 tham gia \u0111\u1ea1p xe chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng        \n          cho m\u01b0\u1ee3n xe \u0111\u1ea1p \n          x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea3i chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.        \n          \u0110\xe1p \xe1n D        \n          (lent =&gt; had lent)        "},{id:41,extra:"",question:"<u>The </u>  man who        \n          <u>answered </u>   the phone said he        \n          <u>has read </u> all about the scandal        \n          <u>in the newspapers</u>   a        \n          year or two before. \n                ",options:["<u>The </u>","<u>answered </u>","<u>has read </u>","<u>in the newspapers</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" \u2013D\u1ecbch:   Ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng \u0111\xe3 nghe \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i n\xf3i r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea5t c\u1ea3 v\u1ee5\n          tai ti\u1ebfng tr\xean b\xe1o m\u1ed9t        \n          ho\u1eb7c hai n\u0103m tr\u01b0\u1edbc.        \n          <br/>+ \u201c\u0111\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ee5 tai ti\u1ebfng\u201d x\u1ea3y ra v\xe0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian \u201cm\u1ed9t ho\u1eb7c hai\n          n\u0103m tr\u01b0\u1edbc\u201d.        \n          <br/>+ x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc \u201cn\xf3i chuy\u1ec7n \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i\u201d.        \n          <br/>=&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.\n        \n          <br/>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n C        \n          (has read =&gt; had read)"},{id:41,extra:"",question:"Michael, the student who\n          <u>makes </u>   a speech right now,\n          <u>is </u>  majoring in drama and        \n          <u>hopes </u> <u>someday</u> to become a great actress. \n                ",options:["<u>makes </u>","<u>is </u>","<u>hopes </u>","<u>someday</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb        \n          right now   - d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n.        \n          <br/>\u2013 \u0110\xe1p \xe1n A        \n          (is making)        \n          <br/>\u2013        \n          D\u1ecbch:   Michael, ng\u01b0\u1eddi \u0111ang ph\xe1t bi\u1ec3u, \u0111ang \u0111\xf3ng vai ch\xednh trong v\u1edf k\u1ecbch v\xe0 hi\n          v\u1ecdng m\u1ed9t ng\xe0y n\xe0o \u0111\xf3 tr\u1edf        \n          th\xe0nh m\u1ed9t n\u1eef di\u1ec5n vi\xean xu\u1ea5t s\u1eafc."},{id:41,extra:"",question:"This        \n          <u>was </u> the talking        \n          <u>between </u>   brothers who        \n          <u>have just met </u>   up        \n          <u>with</u>  each other. \n                ",options:["<u>was </u>","<u>between </u>","<u>have just met </u>","<u>with</u>"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"<br/>D\u1ecbch:   \u0110\xe2y l\xe0 cu\u1ed9c n\xf3i chuy\u1ec7n gi\u1eefa hai ng\u01b0\u1eddi anh trai v\u1eeba m\u1edbi g\u1eb7p l\u1ea1i nhau.\n        \n          <br/>C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cwas\u201d th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chave just met\u201d ph\u1ea3i l\xf9i th\xec                \n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n C   (have just met =&gt; had just met)"},{id:41,extra:"",question:"He        \n          <u>refuses </u>        \n          <u>to admit </u>  that he        \n          <u>had made </u> some        \n          <u>corrections</u>  in the document. \n                ",options:["<u>refuses </u>","<u>to admit </u>","<u>had made </u>","<u>corrections</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:' <br/>d\u1ecbch: Anh \u1ea5y \u0111\xe3 kh\xf4ng th\u1eeba nh\u1eadn r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111\xe3 l\xe0m m\u1ed9t s\u1ed1 hi\u1ec7u ch\u1ec9nh \u1edf trong\n          t\xe0i li\u1ec7u.        \n          <br/>+ h\xe0nh \u0111\u1ed9ng " t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eeba nh\u1eadn" x\u1ea3y ra sau vi\u1ec7c \u201cl\xe0m 1 s\u1ed1 hi\u1ec7u\n          ch\u1ec9nh\u201d. =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.\n          \u0110\xe1p \xe1n A (refuses =&gt; refused)'},{id:41,extra:"",question:"He\n          <u>waited </u>   until the guest\n          <u>left </u>   the room        \n          <u>and </u>   then        \n          <u>sat down</u>  at the desk. \n                ",options:["<u>waited </u>","<u>left </u>","<u>and </u>","<u>sat down</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" <br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: Anh \u1ea5y ch\u1edd cho \u0111\u1ebfn khi kh\xe1ch r\u1eddi kh\u1ecfi ph\xf2ng v\xe0 sau \u0111\xf3 ng\u1ed3i xu\u1ed1ng\n          b\xe0n.\n        \n          <br/>- Ta c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cch\u1edd\u201d x\u1ea3y ra xong tr\u01b0\u1edbc hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf2n l\u1ea1i n\xean\n          ph\u1ea3i chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh\n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n A   (waited =&gt; had waited)"},{id:41,extra:"",question:"You        \n          <u>can trust </u>   me. I remember        \n          <u>sending </u>   the documents        \n          <u>right after </u>   you        \n          <u>sign</u>   it. \n                ",options:["<u>can trust </u>","<u>sending </u>","<u>right after </u>","<u>sign</u>"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a:Anh c\xf3 th\u1ec3 tin t\u01b0\u1edfng t\xf4i. T\xf4i nh\u1edb \u0111\xe3 g\u1eedi n\xf3 ngay sau khi anh k\xed n\xf3.        \n          =&gt;        \n          <br/>\u0110\xe1p \xe1n D       \n          (sign =&gt; had signed)        \n          <br/>Gi\u1ea3i th\xedch:        \n          C\u1ea5u tr\xfac remember to do st: nh\u1edb ph\u1ea3i l\xe0m g\xec (ch\u01b0a l\xe0m) \n          remember doing st: nh\u1edb \u0111\xe3 l\xe0m g\xec (\u0111\xe3 l\xe0m)        \n          <br/>=&gt; H\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201ck\xed\u201d x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cg\u1eedi\u201d =&gt; tr\u01b0\u1edbc c\u1ee7a qu\xe1\n          kh\u1ee9 l\xe0 qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"When the candidate        \n          <u>will speak </u>     \n          <u>at </u> the public meeting tonight,        \n          <u>his campaign manager </u>       \n          <u>will arrange</u> \n          the location for his next appearance. \n                ",options:["<u>will speak </u>","<u>at </u>","<u>his campaign manager </u>","<u>will arrange</u>"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian:        \n          <br/>When + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n)      \n          \n          <br/>(di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau trong t\u01b0\u01a1ng\n        \n          lai, khi d\xf9ng v\u1edbi tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian \u201cwhen/since/...\u201d th\xec t\u01b0\u01a1ng\n          lai \u0111\u01a1n s\u1ebd \u0111\u01b0a v\u1ec1 d\u1ea1ng hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n)\n        \n          <br/>\u2013        \n          D\u1ecbch:       \n          \n          Khi \u1ee9ng c\u1eed vi\xean ph\xe1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c h\u1ecdp c\xf4ng khai t\u1ed1i nay, ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n\n          l\xed chi\u1ebfn d\u1ecbch c\u1ee7a anh \u1ea5y\n        \n          s\u1ebd s\u1eafp x\u1ebfp v\u1ecb tr\xed xu\u1ea5t hi\u1ec7n ti\u1ebfp theo c\u1ee7a anh \u1ea5y.\n        \n          <br/>=&gt; \u0110\xe1p \xe1n A\n        \n          (will speak =&gt; speaks)"},{id:41,extra:"",question:" <u>I'm going </u>\n          out for a walk. I        \n          <u>had been reading </u>\n          too long,        \n          <u>in fact </u> since        \n          <u>early morning</u>.\n                ",options:["<u>I'm going </u>","<u>had been reading </u>","<u>in fact </u>","<u>early morning</u>"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n:        \n          di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9        \n          v\xe0 k\xe9o d\xe0i t\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i (nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh li\xean t\u1ee5c c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng)        \n          .\n        \n          <br/>\u2013\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          T\xf4i s\u1ebd ra ngo\xe0i \u0111i d\u1ea1o. T\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u1ecdc s\xe1ch trong m\u1ed9t th\u1eddi gian d\xe0i, th\u1ef1c\n          t\u1ebf l\xe0 t\u1eeb s\xe1ng s\u1edbm t\u1edbi gi\u1edd r\u1ed3i.\n        \n          <br/>=&gt;\n        \n          \u0110\xe1p \xe1n B\n        \n          \n          (had been reading =&gt; have been reading)"},{id:41,extra:"",question:"<u>Stay in </u>\n          the house and wait        \n          <u>till you get </u>       \n          \n          a phone call from him. He        \n          <u>has told </u> \n          you        \n          <u>Where</u>        \n          \n          to look\n        \n          for her. \n                ",options:["<u>Stay in </u>","<u>till you get </u>","<u>has told </u>","<u>Where</u>"],answer:["3"],rewrite:"",explanation:"\u2013 D\u1ecbch:\n          \n          H\xe3y \u1edf nh\xe0 cho \u0111\u1ebfn khi b\u1ea1n nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ee7a anh \u1ea5y. Anh \u1ea5y s\u1ebd\n          n\xf3i v\u1edbi b\u1ea1n c\xf4 \u1ea5y \u1edf \u0111\xe2u \u0111\u1ec3        \n          t\xecm.        \n          <br/>Ta c\xf3:\n        \n          S + V(t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n) + till/until + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n\n          th\xe0nh)\n        \n          <br/>Ho\u1eb7c:\n        \n          V(bare)/Don\u2019t V(bare) + till/until + S +V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n\n          th\xe0nh)\n        \n          <br/>=&gt; A,B kh\xf4ng sai\n        \n          <br/>- C\u1ea5u tr\xfac: WH_ + to V n\xean D kh\xf4ng sai\n        \n          C\u0103n c\u1ee9 theo ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u 2 th\xec \u0111\xe1p \xe1n l\xe0 C (has told =&gt; will tell)"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=388.7fb61b82.chunk.js.map